
Мышцы рвут утренний жгут, пока я
От сонных смут отвыкаю,
Теплых, тихих,
Упрямо силюсь возобновить их,
Но теряются нити.
Вернется ли память ко мне о том,
Что жалит меня уютным трепетом.
Перину живую скомканной грудой
Локтем жму я, грудью к постели.
Ленивый, неряшливый, подоспели
Наплывы дня вчерашнего
И взваливают на меня багаж его,
И в подробности окунают заживо,
С недоделанными давними идеями и
Нескладными планами, но тут ошпаренный
Восторгом, я нахожу дорогу и дышу
Щекотной судорогой.
Отзвуки пронеслись, мелькнули, кольнули,
Швырнули меня к столу, бросив с края на стуле,
И пошел озноб от локтей до темени
С радостным спазмом в солнечном сплетении.
Это воскресло во мне как дежавю,
Все слова переживу и оживлю.
Сна догадки, что-то на губах уже
Просит посадки, ну не бумагу же.
Всегда держу его в режиме ожидающем,
Теперь спешу, но он не слышит мои клавиши.
Гневно вожу мышью в книжном ворохе,
Нервно переношу загрузочные шорохи.
А строки уже брызжут взахлеб, входя в потоки,
Хотя сразу вязнут в них же, и головоломки
Все залили до края, и я их разгребаю, плескаю.
После часов бормотания шепотом сиплым
Босоногого топота в ритм
Было много отсеяно ситом,
Исправь тут, сотри там.
Утомленный словесного хлама тонной
Целиком читаю стих, незнакомый словно,
И дрожь ползет опять с живота на грудь.
Этот эпизод мне бы описать как-нибудь.
